<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Nouvelles portes.</title>
    <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/." />
    <updated>2020-03-06T10:57:58+01:00</updated>
    <author>
        <name>Fabrice Liut</name>
    </author>
    <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/.</id>

    <entry>
        <title>Mouvement naturel</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./mouvement-naturel/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./mouvement-naturel/</id>

        <updated>2019-09-29T15:57:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/9/297-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    De la théorie à la pratiques en groupe, Quelque soit votre état de santé actuel et votre âge, bouger est pour tous ! Bouger c'est s'amuser, tout&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/9/297-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <div>
<p>De la théorie à la pratiques en groupe, Quelque soit votre état de santé actuel et votre âge, <strong>bouger est pour tous !</strong></p>
<blockquote>
<p> Bouger c'est s'amuser, tout simplement - Ido portal</p>
</blockquote>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://www.youtube.com/watch?v=W0Wr7HsylE0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Découvrir Ido Portal en vidéo</a></p>
<h2 id="mcetoc_1dlersbfu0">Rechercher l'équilibre en mouvement.</h2>
<figure></figure>
<p>Tout est équilibre et notre corps a besoin de se développer, de bouger pour s’épanouir et être en bonne santé.</p>
<p>Bouger naturellement est <strong>un acte fondamental pour une vie saine</strong> . Au sens propre.</p>
<p>Cette manière de vivre, de prendre conscience de son corps, de savoir se déplacer, se mouvoir, permet de trouver un équilibre et d’être tout simplement bien au quotidien.</p>
<p>Cette pratique est non traumatisante, elle ne brusque pas le corps. Il ne s’agit pas de casser beaucoup de fibres en soulevant de grosses charges ou en faisant le plus de répétitions possibles. il faut plutôt voir la création de nouveaux chemins nerveux. Quand on bouge, on doit en être pleinement conscient. <strong>Nourrir le corps par la pratique du mouvement comme on nourrit son estomac pour reprendre de l'énergie.</strong> Bouger en harmonie pour activer "le beau" et le jeu en soi.</p>
<blockquote>
<p> « Ne pas attendre de perdre ce qu’on a, pour ensuite regretter de ne plus l’avoir… » - Ido portal </p>
</blockquote>
<p>On apprend tous les jours de nos erreurs, de nos découvertes et aussi des autres. C'est la même logique par la pratique du mouvement corporel.</p>
<p>Le mouvement naturel est un retour au sources pour qui veut s’ouvrir à lui-même et au monde, en profondeur.</p>
<p><strong>Une méditation en mouvement.</strong> Certains diront une culture, d’autres un art.</p>
<p>Tout comme l’alimentation, le mouvement est complexe et intimement lié à notre bonheur.</p>
<p class="msg--info msg--highlight msg ">Découvrez plus en détail avec <a href="https://www.facebook.com/liutmovement" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Liut Movement sur Lyon</a>.</p>
</div>
<h2 id="mcetoc_1dlersbfu1"> </h2>
<div> </div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le Comptoir</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./comptoir/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./comptoir/</id>

        <updated>2019-09-28T16:24:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/10/298-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    Nouvelles Portes fait partie intégrante du Comptoir de la transition culturelle. Notre société est en pleine transition. Pour le Comptoir de la transition culturelle,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/10/298-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <p>Nouvelles Portes fait partie intégrante du <strong><a href="https://comptoir.cc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Comptoir de la transition culturelle</a></strong>.</p>
<p>Notre société est en pleine transition. Pour le Comptoir de la transition culturelle, ce que nous vivons n'est pas qu'une transformation numérique mais bien une transition culturelle globale. En effet, nos valeurs, nos principes, nos idéaux sont en train de changer, ce qui change les bases même de nos modes de vie.</p>
<blockquote>
<p>Cette période de transition entraîne une perte de sens généralisé, de la complexité et des difficultés à se projeter dans l'avenir.</p>
</blockquote>
<p>Le comptoir propose aux entreprises, institutions et particuliers de les accompagner pour répondre aux problématiques liées à cette transition. Nouvelles Portes intervient sur les dimensions suivantes :</p>
<ul>
<li><strong>La veille et l'éveil par la curiosité</strong></li>
<li>La mise en interrelation des acteurs locaux</li>
<li>La création d'évènement pour passer à l'action</li>
<li>L'inspiration aux dirigeants</li>
<li>L'accompagnement dans la gestion d'éco-systèmes</li>
<li>La transformation philosophique</li>
</ul>
<p>La méthode du Comptoir est simple : tout part d'une discussion conviviale. Ensuite, le comptoir va aller sur le terrain pour analyser, objectiver et faire remonter les véritables problèmes. <strong>Nouvelles Portes propose l'inspiration et la connaissance nécessaire à explorer.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Détente musicale</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./detente-musicale/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./detente-musicale/</id>

        <updated>2019-09-27T12:30:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/14/299-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    Détendre l'esprit et le corps par la musique. Régulièrement, Nouvelles Portes propose des moment d'écoute, tranquillement allongé dans des coussins, à chaque fois dans&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/14/299-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <p>Détendre l'esprit et le corps par la musique. Régulièrement, Nouvelles Portes propose des moment d'écoute, tranquillement allongé dans des coussins, à chaque fois dans un lieu cocoon différent et avec un collectif d'artistes nouveaux.<em> (pour le moment, seulement sur Lyon avec le collectif Pasithée)</em></p>
<p>La musique dans la tradition indienne n'existe pas en dehors d'un contexte spirituel. En occident, cette origine c'est perdue, et la musique est souvent au second plan. Ces moments d'écoutes sont aussi des opportunités de retrouver le lien avec la puissance musicale et ses bénéfices pour la santé, autant du corps que de l'esprit.</p>
<p>En général, les sessions durent entre 3 et 4 heures. Bien entendu, vous venez et partez quand vous voulez, c'est un moment totalement libre et pour vous.</p>
<h3 id="mcetoc_1d075lv8i0">Inspiration sonore.</h3>
<p><iframe width="100%" height="166" scrolling="no" frameborder="no" allow="autoplay" src="https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/538746231&amp;color=%2327a2ea&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;show_teaser=true"></iframe></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Articles et essais</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./articles/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./articles/</id>

        <updated>2019-09-26T18:06:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/11/324-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    Nouvelles portes c'est un peu de plume pour inspirer, motiver et ouvrir des portes d'esprit avant d'ouvrir celles de l'action ! Découvrir la publication&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/11/324-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <p>Nouvelles portes c'est un peu de plume pour inspirer, motiver et ouvrir des portes d'esprit avant d'ouvrir celles de l'action !</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://medium.com/a-road-to-life" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Découvrir la publication sur Medium</a></p>
<p>Cette publication regroupe des recherches sans fil conducteur particulier. Il y a de la poésie, des cas d'études, des démarches inspirantes, sensibles... Demain, toi aussi tu pourrais écrire un billet qui sera publié. C'est ouvert, alors n'hésites pas à nous contacter. La seule "règle éditoriale" ? Inviter à pousser des portes de curiosité :)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lettre de curiosités</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./lettre/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./lettre/</id>

        <updated>2019-10-09T18:49:08+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/13/325-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    Nouvelles portes c'est aussi une lettre de curiosités, ou une newsletter si tu préfères. C'est toutes les deux semaines, avec à chaque fois des&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/13/325-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <p>Nouvelles portes c'est aussi une lettre de curiosités, ou <a href="http://eepurl.com/gF0eOT" target="_blank" rel="noopener noreferrer">une newsletter</a> si tu préfères. C'est toutes les deux semaines, avec à chaque fois des excuses pour explorer par ta curiosité :</p>
<ul>
<li>Des articles et de la veille</li>
<li>Des vidéos et des documentaires</li>
<li>Des textes et poèmes inspirants</li>
<li>De la musique en invitation au voyage</li>
<li>Des évènements</li>
<li>D'autres formats...</li>
</ul>
<p>Derrière, il y a toute une équipe d'explorateurs que tu pourras rencontrer par la même occasion. Et puis il y a toi ! Cette équipe est ouverte à tous ceux qui veulent inspirer la curiosité avec leurs propres explorations :)</p>
<h2 id="mcetoc_1dmoml0l90"><span style="text-decoration: underline;"><a href="http://eepurl.com/gF0eOT" target="_blank" rel="noopener noreferrer">S'inscrire à la lettre (1 par mois)</a></span></h2>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Podcast audio</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./podcast/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./podcast/</id>

        <updated>2019-09-24T23:59:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/12/326-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    Nouvelles portes c'est aussi un podcast audio. C'est toujours une discussion en physique et en direct, sans coupure et sans montage. C'est un moment&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/12/326-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <p>Nouvelles portes c'est aussi <a href="https://anchor.fm/nextdoor" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un podcast audio</a>. C'est toujours une discussion en physique et en direct, sans coupure et sans montage.</p>
<p>C'est un moment privilégié avec un curieux qui a 3 curiosités ou réflexions du moment à partager. C'est une opportunité pour un beau moment "intîme", un moment pendant lequel l'auditeur peut explorer "comment tu penses", s'en inspirer et nourrir sa propre expérience de vie.</p>
<p class="msg msg--highlight "><a href="https://anchor.fm/nextdoor" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Découvrir le podcast audio</a></p>
<p><iframe width="100%" height="102px" src="https://anchor.fm/nextdoor/embed/episodes/Curiosits-9-avec-Elise--global--local--communs-et-perso-e1p66m/a-a4ajvc" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Manifesto</title>
        <author>
            <name>Fabrice Liut</name>
        </author>
        <link href="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./manifesto/"/>
        <id>https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./manifesto/</id>

        <updated>2019-09-23T18:01:19+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/8/327-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                    Nouvelles Portes est un projet très large dans son expression et centré sur l'exploration pas la curiosité. Lire le Manifeste complet (2017) Peut être que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://slaapme.github.io/nouvelles-portes/./media/posts/8/327-desktop-wallpaper.png" alt="" />
                <blockquote>
<p><em><strong>Nouvelles Portes est un projet très large dans son expression et centré sur l'exploration pas la curiosité.</strong></em></p>
</blockquote>
<p><em><strong><a href="https://medium.com/a-road-to-life/manifeste-dun-monde-connect%C3%A9-b5f4322b42b2#.9cb17pfio" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lire le Manifeste complet</a> (2017)</strong></em></p>
<h2 id="mcetoc_1dles3tgt0">Le projet Nouvelles Portes existe pour dynamiser l'exploration par la curiosité.</h2>
<p>Peut être que votre vie est un long couloir, ou vous apercevez à peine la lueur de lumière dans le fond, ayant oublié les autres possibilités de voyage. Pourtant, à chaque instant, de nouvelles portes s’ouvrent, sur les côtés !</p>
<p><em><strong>Nouvelles Portes vous propose de découvrir ces portes, d’entrevoir de nouveaux chemins possibles en les ouvrant avec vous. Il vous appartient ensuite de les franchir ou non.</strong></em></p>
<p>C’est un projet qui se veut le plus éclectique possible, car il n’y a pas plus de vérité dans une direction qu’une autre, tout a autant de sens. De l’Ayurveda des traditions anciennes au Bio-hacking et autres neurosciences actuelles, en passant par la Questiologie, le Théâtre d’improvisation ou le mouvement naturel, découvrez tous de multiples axes de curiosités pour alimenter votre propre dynamique, vous nourrir des « légendes personnelles » <em>(Paulo Coelho, l’Alchimiste)</em> de chacun pour construire la vôtre !</p>
<h2 id="mcetoc_1dles3tgt1">A l’origine, un simple curieux qui voulait partager.</h2>
<p><strong>Fabrice</strong>, Créateur du projet, souhaitait avant tout trouver son propre chemin, ses propres premiers pas. Et c’est en avançant dans la vie avec des objectifs, des recherches d’optimisations et d’efficience, qu’il s’est rendu compte que cette route ne mènerait qu’à une porte toujours close.</p>
<p>Alors il décide de faire des pas de côtés, et de franchir ces nouvelles portes. De part une veille et une curation active, des lectures et rencontres, il s’éveille petit à petit à une vision de l’existence plus large et profonde. C’est dans cette dynamique qu’il souhaite tout simplement partager ses découvertes et expériences à qui souhaite faire un bout de chemin avec lui.</p>
<blockquote>
<p><em>Curiosity is a greater value than cleverness.</em></p>
</blockquote>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
